微軟市值超越Alphabet，躍升全球第三大企業

Alphabet市值在2012年10月首度超越微軟，之後雖與微軟互有消長，但長期居於領先地位，周三微軟創下7602億美元市值，超越Alphabet，僅次於蘋果與Amazon。

本周三（5/30）微軟股價以98.85美元作收，創下7,602.52億美元的市值，擠下了Google母公司Alphabet的7,456.27億美元，成為全球第三大企業，落後蘋果的9,215.88億美元與Amazon的7,884.40億美元，而這也是微軟身價在最近這3年來首度超越Alphabet。

Alphabet的市值是在2012年10月首度超越微軟，成為僅次於蘋果的全球第二大企業，當時Amazon尚未崛起，而Alphabet與微軟的地位在最初的3年內亦互有消長，之後即由Alphabet長期領先。

媒體把微軟市值的節節高升歸功於2014年接下微軟執行長位置的Satya Nadella，Nadella在2014年2月4日接棒時的微軟股價為27.44美元，但昨天微軟股價為98.85美元，整整翻了3倍有餘。

其實這幾年來Alphabet市值亦是成長的，只是相繼被成長力道更為強勁的Amazon與微軟追過罷了，Amazon是在今年3月超越了Alphabet的市值，接著微軟再於本周超越Alphabet，目前排名第四的Alphabet依然明顯領先第五名的臉書（5,432億美元）與第六名的騰訊（4,892億美元）。

人地呢d就真係科技公司，有實質價值
反觀贏國d組裝廠，n手科技qr code真係得啖笑

Win 10真係死機之選

騰訊巿值全球第六